---
title: "塩鮭"
description: "本当に簡単な塩鮭レシピ。"
summary: "本当に簡単な塩鮭レシピ。"
date: "2022-04-18"
category: "recipes"
---

## Ingredients

| 材料           |
| :------------- |
| 鮭の切り身     |
| 料理酒         |
| ソルトフレーク |

## Preparation

1. 鮭に酒を少しかけます(あまり多くはありません。切り身ごとに小さじ 1/2 程度)。
   - 鮭の切り身
   - 料理酒
2. ペーパータオルで鮭を軽くたたいて乾かします。
3. 四方にたっぷりの塩をまぶします。
   - ソルトフレーク
4. ペーパータオルを敷いた密閉容器に移す。
5. 2 日間休ませます。
6. フライパンで揚げます。
